\documentclass[french]{beamer}
\usetheme{UiB}
\usepackage{caption}
\usepackage[squaren,Gray]{SIunits}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{svg}
\usepackage{booktabs}
\definecolor{bluec}{HTML}{5F4CFF}
\definecolor{greenc}{HTML}{47E5FF}
\definecolor{blued}{HTML}{3A57E8}
\definecolor{greend}{HTML}{4092FF}
\definecolor{bluea}{HTML}{7B3AE8}
\definecolor{blueb}{HTML}{BB40FF}
\definecolor{yellow}{HTML}{ffcc00}
\definecolor{green}{HTML}{33cc33}
\definecolor{turquoise}{HTML}{669900}
\definecolor{dark_yellow}{HTML}{ffcc00}
\definecolor{red}{HTML}{FF3300} 
\definecolor{blue_ciel}{HTML}{0099FF}
\definecolor{blue_navy}{HTML}{24478f}
\definecolor{dark_brown}{HTML}{663300}
\definecolor{grey}{HTML}{cccccc}
\definecolor{dark_grey}{HTML}{a6a6a6}
\definecolor{mauve}{HTML}{6600cc}
\definecolor{blue_middle}{HTML}{0066ff}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}{}
\usepackage[utf8]{inputenx} % For æ, ø, å
\usepackage{csquotes}       % Quotation marks
\usepackage{microtype}      % Improved typography
\usepackage{amssymb}        % Mathematical symbols
\usepackage{mathtools}      % Mathematical symbols
\usepackage[absolute, overlay]{textpos} % Arbitrary placement
\setlength{\TPHorizModule}{\paperwidth} % Textpos units
\setlength{\TPVertModule}{\paperheight} % Textpos units
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{calc,math,tikzmark}
\usetikzlibrary{overlay-beamer-styles} % Overlay effects for TikZ
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes,backgrounds}

\pgfplotsset{compat=1.18}

\newcommand{\tstar}[5]{ % inner radius, outer radius, tips, rot angle, options
\pgfmathsetmacro{\starangle}{360/#3}
\draw[#5] (#4:#1)
\foreach \x in {1,...,#3}
{ -- (#4+\x*\starangle-\starangle/2:#2) -- (#4+\x*\starangle:#1)
}
-- cycle;
}

\newcommand{\ngram}[4]{ % outer radius, tips, rot angle, options
\pgfmathsetmacro{\starangle}{360/#2}
\pgfmathsetmacro{\innerradius}{#1*sin(90-\starangle)/sin(90+\starangle/2)}
\tstar{\innerradius}{#1}{#2}{#3}{#4}
}

\author{Louvain-li-Nux}
\title{Game Jam}
\subtitle{Édition 2023}
\date{\today}


\newenvironment{warning}
  {\par\begin{mdframed}[linewidth=2pt,linecolor=uibred]%
    \begin{list}{}{\leftmargin=1cm
                   \labelwidth=\leftmargin}\item[\Large\ding{43}]}
  {\end{list}\end{mdframed}\par}
  
\usetikzlibrary{shapes.misc}
\tikzset{cross/.style={cross out, draw, 
         minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), 
         inner sep=0pt, outer sep=0pt}}
         
\tikzset{cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
%default radius will be 1pt. 
cross/.default={1pt}}

\begin{document}
    \begin{frame}[c]{Qu'est-ce qu'on attend de vous?}
        \begin{itemize}
            \uncover<1->{\item Un jeu fonctionnel,}
            \uncover<2->{\item En rapport avec le thème,}
            \uncover<3->{\item Open Source (assets compris),}
            \uncover<5->{\item Pas de multijoueur}
            \uncover<7->{\item Et que vous vous amusez!}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}[c]{Ce que vous pouvez attendre de nous}
        \begin{itemize}
            \item Du snacks à prix démocratique et des repas (si vous en avez commandé)
            \item De l'aide technique si vous êtes bloqués (sans trop abuser\dots)
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}[c]{Les outils qu'on recommande}
        \begin{itemize}
            \item Langages: GDScript, Python, Java, \dots
            \item Moteurs, librairies: \textbf{Godot}, \textbf{Pygame}, Arcade, \dots, tant que c'est Open-Source!
            \item IDE: Visual Studio Code, Jetbrains, \dots
            \item Outils: Krita, Gimp, Aseprite, Bosca Ceoil, Blender
            \item Textures, sons, 2D/3D art, etc : \url{https://opengameart.org/}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}[c]{Les délivrables}
        Quelques étapes importantes:
        \begin{itemize}
            \item Une courte présentation de vos idées: après une heure
            \item Votre jeu, fini et posté sur la page itch.io de la Jam: après 24 heures
            \item Une présentation de votre jeu (quelques diapos): après 24 heures + $\epsilon$
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{L'horaire}
        \begin{description}
            \item[Samedi 11:30] Cette présentation + Un mot de notre sponsor, \textit{Oniryx} + \textit{i'groove}.
            \item[Samedi 12:00] Lancement de la \textit{game jam}
            \item[Samedi 13:00] Présentation de vos idées
            \item[Dimanche 13:00] Soumission finale de votre jeu sur itch.io
            \item[Dimanche 13:00 + $\epsilon$] Présentation de votre jeu
            \item[Dimanche 13:30] Début des délibérations
            \item[Dimanche 14:00] Proclamation et remise des prix
        \end{description}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{Les critères d'évaluation}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
\begin{table}[]
{\small
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\toprule
Critère           & Explication                                                                                                                                                & Points \\ \midrule
Jouabilité        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}À quel point est-ce que\\ le jeu est jouable ? Absence de bugs,\\ facilité à porter sur nos plateformes ?\end{tabular}            & 5      \\ \midrule
Contrôles         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Est-ce que le jeu est facile à prendre\\ en mains ?\end{tabular}                                                                 & 5      \\ \midrule
\textit{Gameplay} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Le jeu est-il amusant ? Bonus: est-ce\\ que le jeu pourrait être développé \\ plus loin (en dehors de la game jam) ?\end{tabular} & 10 + 3 \\ \midrule
Graphismes        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Le jeu est-il plaisant visuellement ?\\ Et est-ce qu'il est clair visuellement ?\end{tabular}                                     & 10     \\ \midrule
Originalité       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Le jeu est-il innovateur et original ?\\ Ou bien s'agit-il d'un jeu EA?\end{tabular}                                             & 10     \\ \midrule
\textit{Open-Source}       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dans quelle mesure le critère de \\ l'open-source est-il respecté ?\end{tabular}                                                & 10     \\ \bottomrule
\end{tabular}
}
\end{table}
    \end{frame}
    
\begin{frame}[c]{Sponsors}
\centering
    \uncover<1->{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../pictures/jam-sponsors.png}}\\
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Le thème ?}
\centering
    \uncover<1->{\Huge Tirage au sort}\\
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Et maintenant?}
\centering
    \uncover<1->{\Huge Faites vos jeux!}\\
\end{frame}
\end{document}

